@prefix concept: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/gebouw/>.
@prefix collectie: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/collection/gebouw/>.
@prefix access_right: <http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix assettype: <http://purl.org/adms/assettype/>.
@prefix chemische_stof: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/chemische_stof/>.
@prefix compound: <https://pubchem.ncbi.nlm.nih.gov/compound/>.
@prefix conceptscheme: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/conceptscheme/>.
@prefix country: <http://publications.europa.eu/resource/authority/country/>.
@prefix datasets: <https://datasets.omgeving.vlaanderen.be/>.
@prefix datatheme_be: <http://vocab.belgif.be/auth/datatheme/>.
@prefix datatheme_eu: <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/>.
@prefix dbo: <http://dbpedia.org/ontology/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix eurovoc: <http://eurovoc.europa.eu/>.
@prefix file_type: <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix formats: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix frequency: <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/>.
@prefix gemet: <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/>.
@prefix licence: <http://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/>.
@prefix gebouw: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/gebouw/>.
@prefix metadata: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/metadata#>.
@prefix omg_catalog: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/catalog/>.
@prefix omg_catalog_doc: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/doc/catalog/>.
@prefix omg_collection: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/collection/>.
@prefix omg_dataservice: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/dataservice/>.
@prefix omg_dataset_doc: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/doc/dataset/>.
@prefix omg_dataset: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/dataset/>.
@prefix omg_distribution_doc: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/doc/distribution/>.
@prefix omg_distribution: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/distribution/>.
@prefix omg_graphcollection: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/graphcollection/>.
@prefix omg_graph: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/graph/>.
@prefix omg_id: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/>.
@prefix omg_named_graph: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/namedgraph/>.
@prefix omg_ontology: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/ontology/>.
@prefix omg_package: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/package/>.
@prefix omg_periodoftime: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/periodoftime/>.
@prefix omg_service: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/service/>.
@prefix omg_vcard: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/vcard/>.
@prefix ovo: <http://data.vlaanderen.be/id/organisatie/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix repo: <https://repo.omgeving.vlaanderen.be/artifactory/release/>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix spdx: <http://spdx.org/rdf/terms#>.
@prefix ssd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix thema: <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/>.
@prefix ts: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#>.
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#>.
@prefix wise: <http://dd.eionet.europa.eu/vocabulary/wise/ObservedProperty/>.
@prefix xkos: <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.

<http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1029> a skos:Concept;
    skos:closeMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1029>, gebouw:gebouw;
    skos:exactMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1029>, gebouw:gebouw;
    skos:mappingRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1029>, gebouw:gebouw;
    skos:semanticRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1029>, gebouw:gebouw.
<http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1033> a skos:Concept;
    skos:closeMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1033>, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:exactMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1033>, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:mappingRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1033>, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:semanticRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1033>, gebouw:gebouwonderdeel.
<http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1355> a skos:Concept;
    skos:closeMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1355>, gebouw:schoorsteen;
    skos:exactMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1355>, gebouw:schoorsteen;
    skos:mappingRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1355>, gebouw:schoorsteen;
    skos:semanticRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1355>, gebouw:schoorsteen.
<http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/9023> a skos:Concept;
    skos:closeMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/9023>, gebouw:muur;
    skos:exactMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/9023>, gebouw:muur;
    skos:mappingRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/9023>, gebouw:muur;
    skos:semanticRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/9023>, gebouw:muur.
collectie:verwaarlozing a skos:Collection;
    skos:definition "het vertonen van uitgesproken gebreken van algemene of beperkte omvang aan het bedrijfsgebouw. De Vlaamse regering bepaalt de gebreken van algemene en beperkte omvang, alsook de criteria voor de beoordeling van de gebreken en de minimumnorm van de te vertonen gebreken om een bedrijfsruimte al dan niet als geheel of gedeeltelijk verwaarloosd te beschouwen;"@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:member gebouw:buitenmuur, gebouw:buitentimmerwerk, gebouw:dakbedekking, gebouw:dakgebinte, gebouw:dakgoot, gebouw:kroonlijst, gebouw:lift, gebouw:schoorsteen, gebouw:stabiliteit, gebouw:trap, gebouw:veiligheid, gebouw:vochtindringing;
    skos:notation "co_verwaarlozing";
    skos:note "het vertonen van uitgesproken gebreken van algemene of beperkte omvang aan het bedrijfsgebouw. De Vlaamse regering bepaalt de gebreken van algemene en beperkte omvang, alsook de criteria voor de beoordeling van de gebreken en de minimumnorm van de te vertonen gebreken om een bedrijfsruimte al dan niet als geheel of gedeeltelijk verwaarloosd te beschouwen;"@nl;
    skos:prefLabel "Collectie van concepten die gebruikt worden binnen de applicatie verwaarlozing en leegstand."@nl;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:algemene_kenmerken a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:gebouw;
    skos:broaderTransitive gebouw:gebouw;
    skos:definition "Problemen met het gebouw/de gebouwen omwille van verwaarlozing. Deze hebben een globale impact op het gebouw."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:narrower gebouw:stabiliteit, gebouw:veiligheid, gebouw:vochtindringing;
    skos:narrowerTransitive gebouw:stabiliteit, gebouw:veiligheid, gebouw:vochtindringing;
    skos:notation "algemene kenmerken";
    skos:note "Problemen met het gebouw/de gebouwen omwille van verwaarlozing. Deze hebben een globale impact op het gebouw."@nl;
    skos:prefLabel "algemene kenmerken"@nl;
    skos:semanticRelation gebouw:gebouw, gebouw:stabiliteit, gebouw:veiligheid, gebouw:vochtindringing.
gebouw:buitenmuur a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:muur;
    skos:broaderTransitive gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel, gebouw:muur;
    skos:definition "Een buitenmuur is de muur aan de buitenkant van een gebouw. Het is het van buitenaf zichtbare deel van de muur en heeft als voornaamste functie bescherming tegen de elementen, zoals regen, wind en zon. De buitenmuur kan gemaakt zijn van baksteen, beton, natuursteen of metaal"@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:notation "buitenmuur";
    skos:note "Een buitenmuur is de muur aan de buitenkant van een gebouw. Het is het van buitenaf zichtbare deel van de muur en heeft als voornaamste functie bescherming tegen de elementen, zoals regen, wind en zon. De buitenmuur kan gemaakt zijn van baksteen, beton, natuursteen of metaal"@nl;
    skos:prefLabel "buitenmuur"@nl;
    skos:semanticRelation gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel, gebouw:muur;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:buitentimmerwerk a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:broaderTransitive gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:definition "Al het timmerwerk dat plaats vindt aan de buitenkant van de woning."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:notation "buitentimmerwerk";
    skos:note "Al het timmerwerk dat plaats vindt aan de buitenkant van de woning."@nl;
    skos:prefLabel "buitentimmerwerk"@nl;
    skos:semanticRelation gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:dak a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:broaderTransitive gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:definition "Bovenafsluiting van een gebouw."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:narrower gebouw:dakbedekking, gebouw:dakgebinte, gebouw:dakgoot;
    skos:narrowerTransitive gebouw:dakbedekking, gebouw:dakgebinte, gebouw:dakgoot;
    skos:notation "dak";
    skos:note "Bovenafsluiting van een gebouw."@nl;
    skos:prefLabel "dak"@nl;
    skos:semanticRelation gebouw:dakbedekking, gebouw:dakgebinte, gebouw:dakgoot, gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:dakbedekking a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:dak;
    skos:broaderTransitive gebouw:dak, gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:definition "Dakbedekking of dakbekleding is een beschermende laag die op een plat of hellend dak wordt aangebracht, om dit waterdicht, sneeuwdicht en tochtvrij te maken.  Het materiaal moet onbrandbaar, weersbestendig en het liefst licht van gewicht zijn."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:notation "dakbedekking";
    skos:note "Dakbedekking of dakbekleding is een beschermende laag die op een plat of hellend dak wordt aangebracht, om dit waterdicht, sneeuwdicht en tochtvrij te maken.  Het materiaal moet onbrandbaar, weersbestendig en het liefst licht van gewicht zijn."@nl;
    skos:prefLabel "dakbedekking"@nl;
    skos:semanticRelation gebouw:dak, gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:dakgebinte a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:dak;
    skos:broaderTransitive gebouw:dak, gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:definition "Een dakconstructie van verschillende homogene materialen (hout, metaal of beton) en is een van de hoofddelen van een gebouw die zorgt voor structurele stabiliteit."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:notation "dakgebinte";
    skos:note "Een dakconstructie van verschillende homogene materialen (hout, metaal of beton) en is een van de hoofddelen van een gebouw die zorgt voor structurele stabiliteit."@nl;
    skos:prefLabel "dakgebinte"@nl;
    skos:semanticRelation gebouw:dak, gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:dakgoot a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:dak;
    skos:broaderTransitive gebouw:dak, gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:definition "Een dakgoot of goot is een langgerekte bakvormige (bakgoot) of halfronde (mastgoot) constructie, die tot doel heeft, het van het dak komende regen- en smeltwater op te vangen en af te voeren"@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:notation "dakgoot";
    skos:note "Een dakgoot of goot is een langgerekte bakvormige (bakgoot) of halfronde (mastgoot) constructie, die tot doel heeft, het van het dak komende regen- en smeltwater op te vangen en af te voeren"@nl;
    skos:prefLabel "dakgoot"@nl;
    skos:semanticRelation gebouw:dak, gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:gebouw a skos:Concept;
    skos:closeMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1029>, gebouw:gebouw;
    skos:definition "Iets gebouwd met een dak en muren, zoals een huis of fabriek."@nl;
    skos:exactMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1029>, gebouw:gebouw;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:mappingRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1029>, gebouw:gebouw;
    skos:narrower gebouw:algemene_kenmerken, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:narrowerTransitive gebouw:algemene_kenmerken, gebouw:buitenmuur, gebouw:buitentimmerwerk, gebouw:dak, gebouw:dakbedekking, gebouw:dakgebinte, gebouw:dakgoot, gebouw:gebouwonderdeel, gebouw:kroonlijst, gebouw:lift, gebouw:muur, gebouw:schoorsteen, gebouw:stabiliteit, gebouw:trap, gebouw:veiligheid, gebouw:vochtindringing;
    skos:notation "gebouw";
    skos:note "Iets gebouwd met een dak en muren, zoals een huis of fabriek."@nl;
    skos:prefLabel "gebouw"@nl;
    skos:semanticRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1029>, gebouw:algemene_kenmerken, gebouw:buitenmuur, gebouw:buitentimmerwerk, gebouw:dak, gebouw:dakbedekking, gebouw:dakgebinte, gebouw:dakgoot, gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel, gebouw:kroonlijst, gebouw:lift, gebouw:muur, gebouw:schoorsteen, gebouw:stabiliteit, gebouw:trap, gebouw:veiligheid, gebouw:vochtindringing;
    skos:topConceptOf conceptscheme:gebouw;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:gebouwonderdeel a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:gebouw;
    skos:broaderTransitive gebouw:gebouw;
    skos:closeMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1033>, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:definition "Een bouwelement dat gebruik maakt van industriële producten die als onafhankelijk worden vervaardigd totdat ze kunnen worden verbonden met andere elementen."@nl;
    skos:exactMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1033>, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:mappingRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1033>, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:narrower gebouw:buitentimmerwerk, gebouw:dak, gebouw:kroonlijst, gebouw:lift, gebouw:muur, gebouw:schoorsteen, gebouw:trap;
    skos:narrowerTransitive gebouw:buitenmuur, gebouw:buitentimmerwerk, gebouw:dak, gebouw:dakbedekking, gebouw:dakgebinte, gebouw:dakgoot, gebouw:kroonlijst, gebouw:lift, gebouw:muur, gebouw:schoorsteen, gebouw:trap;
    skos:notation "gebouwonderdeel";
    skos:note "Een bouwelement dat gebruik maakt van industriële producten die als onafhankelijk worden vervaardigd totdat ze kunnen worden verbonden met andere elementen."@nl;
    skos:prefLabel "gebouwonderdeel"@nl;
    skos:semanticRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1033>, gebouw:buitenmuur, gebouw:buitentimmerwerk, gebouw:dak, gebouw:dakbedekking, gebouw:dakgebinte, gebouw:dakgoot, gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel, gebouw:kroonlijst, gebouw:lift, gebouw:muur, gebouw:schoorsteen, gebouw:trap.
gebouw:kroonlijst a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:broaderTransitive gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:definition "Een kroonlijst of deklijst is een horizontale band aan een bouwwerk, meestal uitspringend en geprofileerd of van versieringen voorzien. Ze verfraaien de verbinding tussen bijvoorbeeld wand en plafond"@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:notation "kroonlijst";
    skos:note "Een kroonlijst of deklijst is een horizontale band aan een bouwwerk, meestal uitspringend en geprofileerd of van versieringen voorzien. Ze verfraaien de verbinding tussen bijvoorbeeld wand en plafond"@nl;
    skos:prefLabel "kroonlijst"@nl;
    skos:semanticRelation gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:lift a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:broaderTransitive gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:definition "hijstoestel om voorwerpen of personen van de ene verdieping van een gebouw naar een andere te vervoeren"@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:notation "lift";
    skos:note "hijstoestel om voorwerpen of personen van de ene verdieping van een gebouw naar een andere te vervoeren"@nl;
    skos:prefLabel "lift"@nl;
    skos:semanticRelation gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:muur a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:broaderTransitive gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:closeMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/9023>, gebouw:muur;
    skos:definition "Een verticale constructie gemaakt van steen, baksteen, hout, enz., met een lengte en hoogte die veel groter zijn dan de dikte, die wordt gebruikt om te omsluiten, te verdelen of te ondersteunen."@nl;
    skos:exactMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/9023>, gebouw:muur;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:mappingRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/9023>, gebouw:muur;
    skos:narrower gebouw:buitenmuur;
    skos:narrowerTransitive gebouw:buitenmuur;
    skos:notation "muur";
    skos:note "Een verticale constructie gemaakt van steen, baksteen, hout, enz., met een lengte en hoogte die veel groter zijn dan de dikte, die wordt gebruikt om te omsluiten, te verdelen of te ondersteunen."@nl;
    skos:prefLabel "muur"@nl;
    skos:semanticRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/9023>, gebouw:buitenmuur, gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel, gebouw:muur;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:schoorsteen a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:broaderTransitive gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:closeMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1355>, gebouw:schoorsteen;
    skos:definition "Een verticale structuur van baksteen, metselwerk of staal die rook of stoom wegvoert van een brand, motor, enz."@nl;
    skos:exactMatch <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1355>, gebouw:schoorsteen;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:mappingRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1355>, gebouw:schoorsteen;
    skos:notation "schoorsteen";
    skos:note "Een verticale structuur van baksteen, metselwerk of staal die rook of stoom wegvoert van een brand, motor, enz."@nl;
    skos:prefLabel "schoorsteen"@nl;
    skos:semanticRelation <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/1355>, gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel, gebouw:schoorsteen;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:stabiliteit a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:algemene_kenmerken;
    skos:broaderTransitive gebouw:algemene_kenmerken, gebouw:gebouw;
    skos:definition "\"De stabiliteit van een constructie heeft vooral betrekking op de weerstand tegen horizontale krachten waardoor constructie-onderdelen van elkaar los kunnen raken.\nWanneer een gebouw niet voldoende stabiliteit heeft, kan het bezwijken onder de op het gebouw uitgevoerde belastingen (bijvoorbeeld windbelasting, \"\"eigen gewicht\"\", trillingen, bevingen).\""@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:notation "stabiliteit";
    skos:note "\"De stabiliteit van een constructie heeft vooral betrekking op de weerstand tegen horizontale krachten waardoor constructie-onderdelen van elkaar los kunnen raken.\nWanneer een gebouw niet voldoende stabiliteit heeft, kan het bezwijken onder de op het gebouw uitgevoerde belastingen (bijvoorbeeld windbelasting, \"\"eigen gewicht\"\", trillingen, bevingen).\""@nl;
    skos:prefLabel "stabiliteit"@nl;
    skos:semanticRelation gebouw:algemene_kenmerken, gebouw:gebouw;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:trap a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:broaderTransitive gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    skos:definition "Een opeenvolging van treden of meerdere reeksen treden verbonden door middel van overlopen, bedoeld om van de ene verdieping naar de andere te komen"@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:notation "trap";
    skos:note "Een opeenvolging van treden of meerdere reeksen treden verbonden door middel van overlopen, bedoeld om van de ene verdieping naar de andere te komen"@nl;
    skos:prefLabel "trap"@nl;
    skos:semanticRelation gebouw:gebouw, gebouw:gebouwonderdeel;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:veiligheid a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:algemene_kenmerken;
    skos:broaderTransitive gebouw:algemene_kenmerken, gebouw:gebouw;
    skos:definition "Constructieve veiligheid is een belangrijk onderdeel van een bouwwerk. De kwaliteit van een constructie bepaalt een gebouw of kunstwerk voldoende sterk en stabiel blijft bij intensief gebruik en bij extreme situaties."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:notation "veiligheid";
    skos:note "Constructieve veiligheid is een belangrijk onderdeel van een bouwwerk. De kwaliteit van een constructie bepaalt een gebouw of kunstwerk voldoende sterk en stabiel blijft bij intensief gebruik en bij extreme situaties."@nl;
    skos:prefLabel "veiligheid"@nl;
    skos:semanticRelation gebouw:algemene_kenmerken, gebouw:gebouw;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
gebouw:vochtindringing a skos:Concept;
    skos:broader gebouw:algemene_kenmerken;
    skos:broaderTransitive gebouw:algemene_kenmerken, gebouw:gebouw;
    skos:definition "Vochtproblemen ontstaan door opstijgend vocht, condensatie of lekkages en leiden tot schimmel, geurhinder en structurele schade. Veelvoorkomende oorzaken zijn slechte ventilatie, poreuze muren of waterinfiltratie."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:gebouw;
    skos:notation "vochtindringing";
    skos:note "Vochtproblemen ontstaan door opstijgend vocht, condensatie of lekkages en leiden tot schimmel, geurhinder en structurele schade. Veelvoorkomende oorzaken zijn slechte ventilatie, poreuze muren of waterinfiltratie."@nl;
    skos:prefLabel "vochtindringing"@nl;
    skos:semanticRelation gebouw:algemene_kenmerken, gebouw:gebouw;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
conceptscheme:gebouw xkos:belongsTo omg_dataset:codelijst-gebouw;
    a skos:ConceptScheme;
    skos:definition "Codelijst over concepten die verband houden met de bouwsector, constructies, gebouw en onderdelen van gebouwen."@nl;
    skos:hasTopConcept gebouw:gebouw;
    skos:notation "cs_gebouw";
    skos:note "Codelijst over concepten die verband houden met de bouwsector, constructies, gebouw en onderdelen van gebouwen."@nl;
    skos:prefLabel "Codelijst bouw"@nl;
    dcat:theme <http://www.eionet.europa.eu/gemet/theme/5>.
